Sky集團將於2020年起停止車隊贊助 震驚職業單車壇

以職業隊身份闖蕩一級賽事僅9年時間，就已擁有六次環法黃衫，環意與環西總冠軍各一，堪稱當今公路單車霸主的英國天空車隊（Team Sky），其背後的最大贊助商－天空廣播集團（Sky）卻於今日發表與車隊合作至2019年年底為止的聲明。消息一出，立刻成為職業車壇的震撼彈。

「我們希望以頂尖車手的成功來激勵更多層面的愛好者加入單車運動。在與Sky車隊以及英國單車總會（British Cycling）長期合作後，我們已經無法取得比現在更偉大的成就。」Sky集團執行長Jeremy Darroch說道。

Sky原為媒體大亨梅鐸旗下21世紀霍士的持股公司。今年9月，來自美國的Comcast以400億美元現金收購Sky的61%股權，外界估計在經營權易手之後，才令這項由熱愛單車的梅鐸之子所主持的計畫劃上句號。

不過每日電訊報認為車隊將可以拿到比目前更豐厚的贊助。這支手握4屆環法冠軍Chris Froome、今年冠軍Geraint Thomas的豪門車隊，每年的贊助金額約在4000萬歐元，是單車界最頂級的預算。而擁有Tom Dumoulin這位計時巨星的德國Sunweb以及爬山好手Quintana的西班牙Movistar等隊伍，皆僅有Sky不到一半的資金。

而天空車隊以注重「邊際效益」聞名，除了豪華的車手陣容，在體能恢復、營養、設備器材各方面都有講究。參加環法的團隊超過30人，其他車隊一般不超過20人。車隊巴士被稱為《星球大戰》中的「死星」。

天空車隊的領導地位不乏爭議，例如有前車隊老闆批評，山地火車戰術使比賽缺乏懸念，失去觀賞性。而今屆環法主辦單位拒絕哮喘藥超標的Chris Froome參賽，雖然比賽開幕前幾天獲UCI宣佈他沒有違規，照樣成為其他國家車手及車迷的針對目標。2020年後公路單車壇會否迎接戰國時代，拭目以待。

商業價值係大，但相對d後勤/科研之類投入都高過其他隊好多，要搵金主填sky個窿其實都唔係咁簡單

一雞死一雞鳴啫

Geraint Thomas贏環法
波蘭車隊請佢做主將無去
續咗3年約無耐